\begin{Russian}
\graphicspath{{image/demidova/}}

\begin{Vestnik}
\udc{519.21;51-76}
\end{Vestnik}

\title{Влияние стохастизации на одношаговые модели}

\begin{noVestnik}

\author{А. В. Демидова}
\author{М. Н. Геворкян}
\author{А. Д. Егоров} 
\author{А. В. Королькова} 
\author{Д. С. Кулябов}
\author{Л. А. Севастьянов}

\affiliation{Российский университет дружбы народов}

\end{noVestnik}
\begin{Vestnik}

\author[1]{А. В. Демидова}
\author[1]{М. Н. Геворкян}
\author[2]{А. Д. Егоров} 
\author[1]{А. В. Королькова} 
\author[1]{Д. С. Кулябов}
\author[1]{Л. А. Севастьянов}

\address[1]{Кафедра систем телекоммуникаций\\
  Российский университет дружбы народов\\
  ул. Миклухо-Маклая, д.6, Москва, 117198, Россия}

\address[2]{Институт математики НАНБ \\
ул. Сурганова, 11, г. Минск, 220072, Белоруссия}

\end{Vestnik}
\end{Russian}

\begin{English}

\title{Influence of Stochastization  to One-Step Model}

\begin{noVestnik}

\author{A. V. Demidova}
\author{M. N. Gevorkyan}
\author{A. D. Egorov} 
\author{A. V. Korolkova} 
\author{D. S. Kulyabov}
\author{L. A. Sevastyanov}

\affiliation{Peoples' Friendship University of Russia}

\end{noVestnik}

\begin{Vestnik}

\author[1]{A. V. Demidova}
\author[1]{M. N. Gevorkyan}
\author[2]{A. D. Egorov} 
\author[1]{A. V. Korolkova} 
\author[1]{D. S. Kulyabov}
\author[1]{L. A. Sevastyanov}

\altaddress[1]{Telecommunication System Department\\
Peoples' Friendship University of Russia\\
Miklukho-Maklaya str., 6, Moscow, 117198, Russia}

\altaddress[2]{Institute of Mathematics, NASB \\
Suruganov str., 11, Minsk, 220072, Belarus}

\end{Vestnik}
\end{English}


\begin{Russian}
\begin{Vestnik}

\begin{authordescription}
%Автор
\authorfull{Демидова Анастасия Вячеславовна}
%Учёное звание
%\authorrank{}
%Учёная степень
%\authordegree{}
%Учёная должность
\authorpost{аспирант кафедры систем телекоммуникаций}
%e-mail
\email{avdemidova@sci.pfu.edu.ru}
%Телефон
\phone{+7 (495) 952-02-50}
\end{authordescription}

\begin{authordescription}
% Автор
\authorfull{Геворкян Мигран Нельсонович}
% Учёное звание
%\authorrank{}
% Учёная степень
\authordegree{кандидат физико\-/математических наук}
% Учёная должность
\authorpost{ассистент кафедры систем телекоммуникаций РУДН}
% e-mail
\email{mngevorkyan@sci.pfu.edu.ru}
% Телефон
\phone{+7 (495) 952-02-50}
\end{authordescription}

\begin{authordescription}
%Автор
\authorfull{Егоров Александр Дмитриевич}
%Учёное звание
\authorrank{профессор}
%Учёная степень
\authordegree{доктор физико\-/математических наук}
%Учёная должность
\authorpost{главный научный сотрудник Института математики Национальной академии наук Беларуси (ИМ НАНБ)}
%e-mail
\email{egorov@im.bas-net.by}
%Телефон
\phone{+37517-284-17-65}
\end{authordescription}

\begin{authordescription}
% Автор
\authorfull{Кулябов Дмитрий Сергеевич}
% Учёное звание
\authorrank{доцент}
% Учёная степень
\authordegree{кандидат физико\-/математических наук}
% Учёная должность
\authorpost{доцент кафедры систем телекоммуникаций РУДН}
% e-mail
\email{dharma@sci.pfu.edu.ru}
% Телефон
\phone{+7 (495) 952-02-50}
\end{authordescription}

\begin{authordescription}
% Автор
\authorfull{Севастьянов  Леонид Антонович}
% Учёное звание
\authorrank{профессор}
% Учёная степень
\authordegree{доктор физико\-/математических наук}
% Учёная должность
\authorpost{профессор кафедры систем телекоммуникаций РУДН}
% e-mail
\email{leonid.sevast@gmail.com}
% Телефон
\phone{+7~(495)~9550999}
\end{authordescription}

\begin{authordescription}
% Автор
\authorfull{Королькова Анна Владиславовна}
% Учёное звание
%\authorrank{}
% Учёная степень
\authordegree{кандидат физико-математических наук}
% Учёная должность
\authorpost{доцент кафедры систем телекоммуникаций РУДН}
% e-mail
\email{akorolkova@sci.pfu.edu.ru}
% Телефон
\phone{+7(495) 952-02-50}
\end{authordescription}

\end{Vestnik}
\end{Russian}

\begin{Russian}
\begin{abstract}
  
  \begin{description}
    
  \item[Предпосылки] Предполагается, что введение стохастики в
    математическую модель делает её более адекватной.  При этом
    практически отсутствуют методы согласованного (зависящего от
    структуры системы) введения стохастики в детерминистические
    модели.  Авторами была усовершенствована методика построения
    стохастических моделей для класса одношаговых процессов и
    проиллюстрирована на примере моделей популяционной динамики.
    Популяционная динамика была выбрана для исследования потому, что
    её детерминистические модели достаточно хорошо исследованы, что
    позволяет сравнить полученные результаты с уже известными.

  \item[Цель] В работе изучено влияния введения
    стохастики в детерминистические модели на примере системы
    популяционной динамики типа <<хищник--жертва>>.

  \item[Методы] Полученные ранее стохастические дифференциальные
    уравнения исследуются методами качественной теории
    дифференциальных уравнений. Получено стационарное состояние и
    первый интеграл системы.  Для демонстрации результатов
    производится численное моделирование на основе метода Рунге--Кутты
    для стохастических дифференциальных уравнений.

  \item[Результаты] Первый интеграл детерминистической системы
    (фазовый объём) в стохастическом случае не сохраняется, а
    возрастает, что, в конечном итоге, приводит к гибели одной или
    обеих популяций.

  \item[Выводы] Одним из недостатков классической системы типа
    <<хищник--жертва>> считается сохранение амплитуды колебаний
    популяций. В стохастической же модели процесс завершается гибелью
    одной или обеих популяций, что с точки зрения авторов делает
    модель более адекватной.

  \end{description}

\end{abstract}
\end{Russian}

\begin{English}
\begin{abstract}
  \begin{description}
  \item[Background] It is assumed that the introduction of probability
    in mathematical model makes it more adequate. In this virtually no
    agreed methods (depending on structure of the system ) the
    introduction of probability in deterministic model. Authors has
    been improved method of constructing Stochastic models for the
    class of one-step processes and illustrated by models of
    population dynamics .  Population dynamics was chosen for study
    because its deterministic models sufficiently well explored that
    allows you to compare the results already known.

  \item[Purpose] We have examined the impact of the introduction of
    stochastics in the deterministic model, the example system
    population dynamics of type ``predator--prey''.

  \item[Method] Previously obtained stochastic differential equation
    studied by the methods of the qualitative theory differential
    equations. Steady state is obtained and first integral.  To
    demonstrate the results of numerical simulations performed based
    on Runge--Kutta methods for stochastic differential equations.

  \item[Results] The first integral of a deterministic system (phase
    space) in the stochastic case is not saved and increases. That
    ultimately leads to the death of one or both populations.

  \item[Conclusions] One of the disadvantages of the classical type
    ``predator--prey'' considered preservation oscillation amplitude
    populations. In the same model the stochastic process terminates
    death one or both populations, from the viewpoint of the authors
    makes model is more adequate.

  \end{description}
\end{abstract}
\end{English}

\begin{Russian}
  \keywords{стохастические дифференциальные уравнения; модель
    <<хищник--жертва>>; основное кинетическое уравнения; уравнение
    Фоккера--Планка}
\end{Russian}
\begin{English}
  \keywords{stochastic differential equations; ``predator--prey''
    model; master equation; Fokker--Planck equation}
\end{English}

\begin{Russian}
\begin{noVestnik}
\maketitle
\end{noVestnik}
\end{Russian}

\begin{English}
\begin{Vestnik}
\maketitle
\end{Vestnik}
\begin{noVestnik}
\maketitle
\end{noVestnik}
\end{English}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% coding: utf-8-unix
%%% End:
